{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025860",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대성산4"
    },
    "text": "大成山 (대성산)\\n\n慶尚南道 > 山清郡\\n\n慶尚南道山清郡の新登面陽田里にある山は高度が593mで屯鉄山から東につながる。 この山は大成山とも呼ばれるが、大成山の北斜面では渓流が栗峴川に流れ込み、南斜面では安峰川に集まる姿を見せる。 大成山南斜面の谷間には仙遊洞渓谷が位置している。 北斜面に位置した地域では栗峴川と出会う一帯に広い農耕地が形成され、自然村の発展が行われた。 大成山には新羅新門王6年の686年に義湘大師によって創建されたと知られた浄翠庵がある。 この情趣庵には義湘と元暁の物語が伝えられている。 義湘は近くの浄水山栗谷寺にある元暁と競争したりもしたが、義湘は天からもらった食べ物を食べながら修道をしていた。 ある日、昼休みにウォンヒョがご飯をおごってもらいに衣装の位置に訪ねてきたが、空から食べ物が降りてこなかった。 これに対して元暁は帰ることに決めた。 元暁が亡くなると、天女が食べ物を持ってきて義湘に理由を尋ねた時、元暁を護衛する8人の神将が道を塞いで降りることができなかったと答えた。 それ以来、衣装は食べ物を遠慮するようになったのだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "大成山はどこの地域にありますか？",
            "answer": "大成山は慶尚南道山清郡の新登面陽田里にあります。"
        },
        {
            "question": "大成山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "大成山の高度は593メートルです。"
        },
        {
            "question": "大成山の南斜面ではどの川に集まりますか？",
            "answer": "大成山の南斜面では安峰川に集まります。"
        },
        {
            "question": "大成山の北斜面ではどの川に流れ込みますか？",
            "answer": "大成山の北斜面では渓流が栗峴川に流れ込みます。"
        },
        {
            "question": "大成山の近くにはどんな渓谷がありますか？",
            "answer": "大成山の南斜面の谷間には仙遊洞渓谷が位置しています。"
        },
        {
            "question": "大成山には何年に創建された浄翠庵がありますか？",
            "answer": "大成山には新羅新門王6年の686年に義湘大師によって創建された浄翠庵があります。"
        },
        {
            "question": "浄翠庵で伝えられている物語は何ですか？",
            "answer": "浄翠庵で伝えられている物語は義湘と元暁の物語です。"
        },
        {
            "question": "義湘はどのような修道をしていましたか？",
            "answer": "義湘は天からもらった食べ物を食べながら修道をしていました。"
        },
        {
            "question": "元暁はなぜ帰ることに決めたのですか？",
            "answer": "元暁は天から食べ物が降りてこなかったため帰ることに決めました。"
        },
        {
            "question": "元暁を護衛する神将が道を塞いで降りることができなかった理由は何ですか？",
            "answer": "元暁を護衛する8人の神将が道を塞いで降りることができなかった理由はわかりません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 354,
        "QA": 352
    }
}